### 23. Интегральные процессы разработки, определенные в документе DO178B.

![](../images/23_1.JPG)

Интегральные процессы - процессы, которые обеспечивают корректную реализацию и качество выполнения процессов разработки и их выходных данных детально представлены в разделах:
* верификация ПС: состав работ, выполняемых в процессе верификации ПС; просмотры и анализы требований верхнего уровня; архитектуры ПС;  ребований нижнего уровня; исходного кода; тестовых вариантов, процедур и результатов; выбор тестовых вариантов, основанных на требованиях; анализ тестового покрытия; интеграционное тестирование; квалификационное тестирование системы;
* управление конфигурацией ПС: состав работ, выполняемых в процессе управления конфигурацией ПС; отчетность о дефектах, трассируемость и  орректирующие действия; архивирование и получение документов; выпуск версий; контроль среды жизненного цикла ПС; аудит конфигурации;
* обеспечение качества ПС: состав работ, выполняемых в процессе обеспечения качества ПС; просмотр согласованности; документирование беспечения качества ПС; независимость в обеспечении качества ПС;
* сертификационное сопровождение: средства согласования и планирования; обоснование согласованности; минимальный состав документов жизненного цикла ПС, передаваемых сертифицирующей организации; документы жизненного цикла ПС, относящиеся к типовому проекту; критерии и документация по аттестации для инструментальных средств разработки и верификации ПС.
Интегральные процессы должны выполняться частично одновременно с процессами разработки ПС. В рамках конкретного проекта должны быть установлены одна или несколько моделей жизненного цикла ПС, в соответствии, с которыми выбираются необходимые процедуры для каждого процесса, определяется последовательность их выполнения, назначаются ответственные за выполнение работ. Для конкретного проекта последовательность процессов определяется сложностью проекта в целом, функциональными возможностями разрабатываемой системы, объемом и сложностью ПС, стабильностью требований, использованием ранее полученных результатов, стратегией разработки и возможностями аппаратных средств.